大摩：樓價下跌將影響港銀，降恒生中銀東亞目標價🖕🏻

大摩：樓價下跌將影響港銀，降恒生中銀東亞目標價
以更佳效果檢視 »
《經濟通通訊社２３日專訊》摩根士丹利發表研究報告指，投資者正憂慮本港樓價下跌將影響本港銀行，相信影響會在資產質素、貸款增長、帳面價值和市盈率四方面反映。該行因而下調恆生（０００１１）、中銀香港（０２３８８）及東亞（０００２３）目標價，並將東亞今年盈測上調４％，２０１９及２０２０年分別下調６％及３％。 不過，大摩認為港銀的潛在升幅仍大，大型港銀股息率仍在增長，現時中銀香港約５％，恆生約４％，而港元拆息的利好因素將大於資金成本上漲，因此對於下半年至明年的淨息差擴闊趨勢仍正面。

大摩表示，有關樓價下跌而推高不良貸款的憂慮正在上升，但不預期大型銀行的信貸成本增加，因按揭成數普遍較低，審批亦嚴謹。不過，若果失業率急增，將會令消費者貸款出現違約。 同時，隨著樓價跌，借貸能力亦會下降，審批也變得保守，繼而影響貸款增長。而人民幣波動，將降低內地人借貸意慾，預料明年的貸款增長只會有低單位數。

另一方面，大型銀行的帳面價值中，有１２至１５％由房地產重估收益所組成。若果樓價跌，意味帳面值亦會下跌。雖然每股盈利所受影響較少，但銀行市盈率或會收窄。因投資者對於樓市的憂慮增加，亦會降低持有銀行股的意慾。（ｃｈ）

有咩影響

5知

balance sheet

大魔話樓市跌
Fake news

即係佢地想入平貨

鳩講等你沽股票佢就低買

呢個報告好正路，按揭業務收縮，資產價格下跌，市盈同市帳要下調好正常。